---
order: 0
---

# Тарифы на конструктор чат-ботов

| Тариф                                                             | Бесплатный | Базовый   | 10K       | 20К       | PRO           |
|-------------------------------------------------------------------|------------|-----------|-----------|-----------|---------------|
| Стоимость (в месяц)                                               | 0р         | 2500р     | 4000р     | 6500р     | 13000р        |
| Уникальных чатов (в месяц)*                                       | 30         | 2500      | 10,000    | 20,000    | Неограниченно |
| Лимит трафика <br/><small>(действий в течение 30 дней)**</small>  | 13500      | 1,500,000 | 4,500,000 | 9,000,000 | 30,000,000    |
| Лимит трафика <br/><small>(действий в течение 24 часов)**</small> | 450        | 150,000   | 450,000   | 900,000   | 3,000,000     |
| Одновременных задач**                                             | 1          | 8         | 8         | 8         | 16            |
| Пропускная способность (действий в секунду)                       | 5          | 40        | 40        | 40        | 80            |

<p><small>
* - Уникальные чаты – это количество чатов, с которыми взаимодействовал конструктор чат-ботов за определенный расчетный период (1 месяц). Чтобы посмотреть количество уникальных чатов, откройте вкладку “Дашборд” в разделе Конструктор чат-ботов, и выберите начало и конец нужного вам периода. Также количество уникальных чатов и лимиты по использованию конструктора чат-ботов за расчетный период можно посмотреть в блоке “конструктор чат-ботов” на главной странице Конструктора чат-ботов.
<br>** - подробнее про квоты и лимиты читайте в статье по ссылке ниже
</small></p>

[!ref](./quotas.md)

### Как можно перейти на новый тариф и для чего это делать? {#change-tariff}

Зайдите в раздел "Конструктор чат ботов" и найдите блок "Конструктор чат ботов".

![](../static/images/new_tariffs_main.png)

Выберите подходящий тариф. Появится вот такое окно:

![](../static/images/new_tariff_modal_1.png)

Выберите подходящий вам вариант и нажмите "Применить".

Если вы не поменяете тариф конструктора чат-ботов, то после превышения лимита у вас включится замедление трафика. Замедление трафика включается только после превышения лимита и действует до конца текущего расчетного периода. При этом, действует льготный период, когда мы не включаем замедление (см. далее).

### Что такое замедление трафика? {#what-is-slowdown}

При активации замедления, ваш трафик будет ограничен до 5% от значений вашего текущего тарифа.
Например, на базовом тарифе вам будет доступен трафик в размере 2500 действий в сутки и 1 активная задача.

### Как считаются уникальные чаты? {#unique-clients}

Уникальные чаты считаются за период, в течение которого конструктор взаимодействовал с этим чатом. Ваш текущий период отображается на главной странице конструктора. Любое успешное действие в чате считается взаимодействием: запуск и остановка сценариев, отправка сообщений, обработка входящих, переход на шаг и т.д.

Чат попадает в статистику вместе с первым взаимодействием, а в конце периода статистика обнуляется. В течение всего периода вы можете работать с чатом и это никак не повлияет на статистику.

!!!
Обратите внимание, что если вы запланировали какой-то шаг на время, которое выходит за рамки текущего периода, то чат будет учитываться в следующих периодах в момент активации запланированного шага (если сценарий не был остановлен).
!!!

#### Почему в день у меня 100 уникальных чатов, а за месяц всего 1000, а не 3000? {#clients-period}

Статистика будет отличаться в зависимости от выбранного периода. Каждый день у вас может быть 100 уникальных чатов, если смотреть по дням. Но на практике вам пишут одни и те же клиенты в разные дни, поэтому за месяц выходит, что количество уникальных чатов ниже суммы по дням.

### Что будет если не перейти на тариф и превысить лимит? {#limits-overflow}

На начальном этапе у вас доступен льготный период, когда мы не активируем замедление, даже если вы превысили лимит. Льготный период действует только до конца текущего периода. Чтобы сохранить льготный период, достаточно перейти на новый тариф в том же периоде. Если этого не сделать, льготный период будет потерян на следующие три периода, при условии, что вы больше не будете превышать лимит.

В отсутствии льготного периода, замедление будет включаться немедленно по исчерпанию лимита текущего тарифа.

Льготный период можно восстановить, только если вы не будете превышать лимит в течение 3 периодов.

### Как взимается плата при переходе на новый тариф? {#payments}

Во время смены тарифа вам предлагает два варианта:

1. Сменить тариф прямо сейчас
2. Сменить тариф в конце периода

В первом случае тариф применяется сразу, сбрасывается текущий расчетный период и лимиты. Мы начнем снимать абонентскую плату по новому тарифу. Этот вариант доступен только при повышении тарифа.

Во втором случае, переход на тариф будет запланирован на конец периода. Если вы превысите лимиты, льготный период будет потерян.

### Хочу перейти на тариф дешевле, что делать? {#downgrade}

Вам нужно убедиться, что вы не будите превышать лимиты при использовании тарифа, на который вы хотите перейти, иначе вы можете попасть под замедление трафика.

Если вы хотите перейти на более дешевый тариф, то изменить его вы можете на главной странице, и выбрать нужный тариф в блоке _“конструктор чат-ботов”_.

Обратите внимание, что понижение тарифа возможно только запланировать на конец текущего периода.